# punto 1
donacion = int(input('ingrese donacion especial : '))


administracion = donacion*0.30
sistemas = administracion*0.25
telecomunicaciones = sistemas*0.10
contabilidad = donacion - (administracion + sistemas + telecomunicaciones)



print('admisitracion recibirá: ',administracion)
print('sistemas recibirá: ',sistemas)
print('telecomunicaciones recibirá: ',telecomunicaciones)
print('contabilidad recibirá: ',contabilidad)



#punto 2
personaUno = int(input('ingrese la cantidad invertidad por la persona 1: '))
personaDos = int(input('ingrese la cantidad invertidad por la persona 2: '))
personaTres = int(input('ingrese la cantidad invertidad por la persona 3: '))

totalInversion = personaUno + personaDos + personaTres 

porcentajePersonaUno = (personaUno/totalInversion)*100
porcentajePersonaDos = (personaDos/totalInversion)*100
porcentajePersonaTres= (personaTres/totalInversion)*100

print('el porcentaje de inversion de la persona 1 es: ',porcentajePersonaUno, '%' )
print('el porcentaje de inversion de la persona 2 es: ',porcentajePersonaDos, '%' )
print('el porcentaje de inversion de la persona 3 es: ',porcentajePersonaTres, '%' )



#punto3
sueldoBase = int(input('ingrese sueldo del trabajador : '))
ventaMes = int(input('ingrese la cantidad de ventas del mes: '))

comision = ventaMes*0.15

sueldoTotal = sueldoBase + comision

print('el sueldo total es $ ',sueldoTotal )



#punto4
notaUno = int(input('Ingresa la calificacion 1 '))

notaDos = int(input('Ingresa la calificacion 2 '))

notaTres = int(input('Ingresa la calificacion 3 '))

examen = int(input('Ingresa el promedio del examen final '))

trabajo = int(input('Ingresa la calificacion del proyecto final '))

promedio = (notaUno+notaDos+notaTres)/3

promediofinal = (promedio * .50)+(examen * .30)+(trabajo * .20)

print('El promedio final de la materia de fundamentos de programacion es: ',promediofinal)



#punto5
redes = int(input('ingrese la cantidad de alunmons en redes: '))
contabilidad = int(input('ingrese la cantidad de alunmos en contabilidad: '))
diseno = int(input('ingrese la cantidad de alunmos en diseño: '))

total = redes + contabilidad + diseno 

porcentajeRedes = (redes/total)*100
porcentajeContabilidad = (contabilidad/total)*100
porcentajeDiseno = (diseno/total)*100

print('el porcentaje de estudiantes que estudian redes es: ',porcentajeRedes, '%' )
print('el porcentaje de estudiantes que estudian contabilidad es: ',porcentajeContabilidad, '%' )
print('el porcentaje de estudiantes que estudian redes es: ',porcentajeDiseno, '%' )
